逾百國泰乘客被困機艙5粒鐘 僅獲餐包曲奇頂肚

因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜排名節節下跌的國泰航空一班向逾百乘客復活節「贈興」。國泰航班CX347原定今日(19日)早上10時由北京返香港，惟其後以多個原因，包括飛機漏油、電腦「冧檔」及香港天氣轉差為由數度延遲，直至今日下午3時30分仍未能起飛。而據香港機場管理局網頁顯示，該班CX347將於晚上7時17抵港。

最離譜是國泰不讓乘客返回登機閘口，要他們困在機艙內5個小時，期間未有提供飛機餐，僅提供一個餐包及一塊曲奇讓乘客充飢，有受影響乘客批評國泰的安排極差，猶如要乘客在狹窄的機艙內困獸鬥，完全不理會乘客的感受，「再係咁delay(延誤)，我歐洲都返來啦！」

國泰回覆指，該CX347航班在起飛前的例行檢查中，發現左翼機件有燃油滲漏情況，需即時維修，惟航機完成維修並可安全飛行後，卻因香港天氣惡劣，加上實施大面積航空交通流量管制而進一步延誤。

國泰指，當時起飛時刻未明並緊張，為免錯過控制塔提供的起飛准許，乘客需要留在機上，等候期間公司已為乘客提供小食及飲料，航班終在下午3時51分出發，天氣的變化非公司能預計，航班的升降亦受機場控制塔的安排，公司就事件對乘客帶來之不便致歉。

《國泰航空，愈做愈燶》專頁：

咁唔滿意就咪撚再坐CX啦

唔滿意咪坐hk express囉。

向逾百乘客復活節「贈興」

為免錯過控制塔提供的起飛准許

其實應該屌9北京機場

今日係香港爆咗廠，聽講依家落咗地都要有排等泊位

Its just looooaaaadinnng...

利申等撚緊 連飛返香港都等左3個鐘先起飛

你過去delay post睇吓，仲爆緊鑊

我有睇 有一齊吹水

琴日去上海都坐左3粒鐘先識飛

大陸係咁,遲左5個鐘派個包又好仆街

《國泰航空，愈做愈燶》專頁：

小器到

d空姐對黑絲

你還有黨同高鐵